「十字兵」斷過十字韌帶既入黎教下細佬

12 月打籃球諗著做人offensive foul 點知比人撞到個膝頭扭左，當場聽到啪啪兩下，即刻腫撚曬。
咁入左急症訓左幾晚出番黎啦，等左一個半月就照MRI，係照之前就已經消曬腫行得番，如是者係ff自己可能只係傷1成2成戈隻。

再等多一個月，2月尾岩岩見完醫生（中間因為武肺比人停曬physio ），真係晴天霹靂。左腳ACL 100% 斷裂，半月板撕裂。最大獲係5月前醫院又因為武肺安排唔到手術啦，5月再覆診先知有冇得排期同埋等幾耐... (佢就話最樂觀9月，但你都知政府幾垃圾，隨時排到下年）

近期想見physio 又冇得見，去到3月中就見到佢，醫生話術前做好d exercise 跟番physio 講戈d去做，但佢教左我既係最初期戈d上落樓梯。

update 下而家我既進度，上落樓梯唔成問題，急步行都ok，但係跑呀跳呀就唔得。同埋leg extension 係痛到做唔到，唔知點練番舊4頭肌好...

仲要黎跟6月我要去一個都幾intense 既野外活動，有咩方法可以極速令我catch up 到有冇手足有經驗要等咁耐先做到手術要術前操大腿肌肉？

pushhh

pushhhhh

練定點用輪椅

冇可能

而家都差唔多3月 正常人做完手術駁返train都起碼要六至九個月 講緊係九個月係基本 六個月係本身有底 你唔想斷埋隔離嗰兩條就唔好去嗰個野外活動啦

我係冇得做手術，而家咁操番肌support 得唔得

得 你都係想我咁講姐

我一直斷左都無理
唔做劇烈運動算

認真
個活動唔去唔得，講intense 其實都係行下山咁，但就1星期行6日，行一個月

無可能，我兄弟一年前踢波斷十字，尋日先復出踢第一場friendly

佢有做手術？因為我睇過做完手術好似打倒重練咁。。。

做咗兩次兼電過

我都斷過左腳ACL
不過就無你咁嚴重半月板撕裂埋

其實宜家咁既情況你都只係可以去做啲leg press果啲
去練好你腳既肌肉去支撐你斷左果條韌帶
或者係等你術後recover得好啲

但係做劇烈運動嗰啲都係可免則免啦
因為我之前醫生係我術前都話再做劇烈運動果啲好傷隻腳啲軟組織或者半月板
一個唔覺意就終身都好麻煩

術後都要幾個月康復同keep住努力做物理治療練番肌肉
果時我都做左9個月
不過可能心理有陰影 宜家好多野都就住就住咁

實得 前題係你要操得起 基本上唔駁返就操 最多只係維持到唔流失四頭肌d肌肉

想問下你照完等左幾耐有手術做？

唉屌 單車機會唔會係最好方法

係 果時我都好大考慮
因為我自己又唔係啲好運動既人
醫生都話呢隻係非緊急性手術
公院做要排勁耐

不過佢話其實無左ACL都係會Keep住磨蝕你半月板
捱到老果時唔掂再做咁。。。

勁驚公院排到下年，但冇買保險比十皮又好肉赤

半年先做 而家駁返但係基本上行半個鐘就要啪一啪個膝頭

果時我公院有睇過
佢地話要排骨科
之後再排照MRI
再睇多次骨科 你堅持想做先會幫你排
再加上呢隻係非緊急性手術
佢都會睇下你年紀
我果時廿歲頭聽朋友講快都要年幾兩年

因為我係旅行時中伏斷ACL
有得claim保險所以係私院做

下屌呀，做完衰過唔做咁
你係咪冇操肌

年幾兩年。。。

好慘

操到好甘 一個禮拜三次物理治療 自己會去做gym 嗰時特別Focus係傷腳到 一個禮拜三日leg day 7個月正常打波 但啪啪聲物理治療都話冇得搞